%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}

\title{DS 6 --- Révisions}

\begin{document}

\begin{frame}
	Une entreprise prévoit une augmentation de son chiffre d'affaires de \numprint{6,7}\% par an. En 2022, son chiffre d'affaires était de \numprint{22000} euros.

	On note $c_n$ le chiffre d'affaires de l'entreprise l'année $2022+n$, en milliers d'euros, arrondi au millième. Ainsi, $c_0=22$.
  \begin{enumerate}
	  \item Calculer $c_1$ et $c_2$.
	  \item Exprimer $c_{n+1}$ en fonction de $c_n$.
	  \item Quelle est la nature de la suite $c$ ? Donner son premier terme et sa raison.
	  \item Calculer $c_9$ et interpréter le résultat dans le contexte de l'exercice.
	  \item Écrire une fonction en Python qui donne le nombre d'année avant que le chiffre d'affaires dépasse \numprint{25000} euros.
	  \item À l'aide de la calculatrice, donner cette valeur.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
